# Тестирование силы

Собственно силовые способности характеризуются большим мышечным напряжением и проявляются в преодолевающем, уступающем и статическом режиме работы мышц. Они определяются физиологическим поперечником мышцы и функциональными возможностями нервно-мышечного аппарата.

В физическом воспитании и спортивной тренировке интерес представляет зависимость силы от собственной массы человека. Для сравнения людей различной массы используют термины абсолютная сила и относительная сила.  

__Абсолютная сила__ -– это максимальная сила, проявляемая человеком в каком-либо движении, независимо от массы его тела (сила ног, рук или спины, определяемая с помощью различных динамометров). 

__Относительная сила__ -– это сила, проявляемая человеком в пересчете на 1 кг его собственной массы. Определяют ее делением абсолютной силы на величину собственной массы.

Экспериментально доказано, что с увеличением собственной массы абсолютная сила возрастает, а относительная сила уменьшается.

Скоростно-силовые способности характеризуются _непредельными напряжениями мышц_, которые проявляются при необходимой, часто максимальной мощности упражнения, выполняемого со значительной скоростью, как правило не достигающей предельной величины. 

К скоростно-силовым способностям относят:

- быструю силу; 
- взрывную силу.

__Быстрая сила__ характеризуется _непредельным_ (не достигающим предельной величины) напряжением мышц, которое проявляется в упражнениях, выполняемых со значительной скоростью.

__Взрывная сила__ отражает способность человека по ходу выполнения двигательного действия достигать максимальных показателей силы за возможно короткое время.

Взрывная сила характеризуется двумя компонентами:

- _стартовой_ силой, которая характеризует способности мышц к быстрому развитию рабочего усилия в начальный момент их напряжения;
- _ускоряющей_ силой –- способностью мышц к быстроте наращивания рабочего усилия в условиях начавшегося их сокращения.